【撤出香港】順豐55億人民幣吞DHL中港澳物流業務

「速遞之神」順豐控股宣佈，以55億元(人民幣，下同)100%收購國際大型速遞公司DHL的中國內地、香港及澳門供應鏈業務。

根據資料，DHL於1972年於包括香港等美國以外地區展開國際快遞業務，事隔46年最終全面撤出中港澳業務。

據順豐公告，DHL中港澳業務今年上半年收入18.1億元，賺2191萬元；而去年收入為35.1億元，賺1.4億元。根據協議，若DHL中港澳業務今年全年調整後稅前利潤若少於2.99億元(2017年：2.57億元)，交易價格將進行調整。

順豐表示，雙方已簽署《股份出售與購買總協議》及《供應鏈戰略合作協議》，順豐香港以現金方式收購DHL旗下的敦豪香港及敦豪北京100%股權，成為唯一股東。敦豪香港及敦豪北京為DHL在中國大陸、香港和澳門地區的供應鏈業務板塊經營主體。交易完成後，敦豪香港及敦豪北京將以順豐及DHL聯合品牌展開經營。

順豐表示，交易有助順豐整合高品質的供應鏈物流資產，降低探索學習成本，在短時間內獲得重要的戰略能力。同時，通過商標許可，敦豪香港及敦豪北京將可繼續借力DHL品牌及其多年積累的口碑，維持現有客戶關係並持續開發新客戶資源。在此基礎上，雙方的戰略合作安排將使敦豪香港及敦豪北京得到持續的客戶介紹及能力支援，結合順豐控股在國內龐大的物流網路和豐富優質的客戶資源，可以實現在供應鏈業務上的更優發展。

GG

屌你老母

留名睇連登仔唔知咩叫supply chain

順豐老細係香港仔

順豐暫時服務仲算ok
希望唔好支那化

一間支那公司點樣唔好支那化？

埋單要你玩微信夠唔夠大陸化?

順豐d服務質素好差劣

順豐55億人民幣吞DHL中港澳物流業務

根據資料，DHL於1972年於包括香港等美國以外地區展開國際快遞業務，事隔46年最終全面撤出中港澳業務

我估垃圾報紙佬都分唔清

DHL咁多舊。都唔讀邊舊
照字面睇睇就似Supply Chain
咁睇唔似Express，成個hub係香港唔係咁易可以賣

屌你老母臭閪啲順豐狗最撚興就係扮冇時間送，搏你趕住用就自己拎
一係就黎到樓下屌你老母叫人落去拎，叫佢送上門仲發脾氣
仆佢個臭街
dhl上次我填屋企地址但返緊工佢仲話可以送來我公司
你老母閪順豐食柒屎啦屌你老母！

公司做野用開 邊個同你講一定要微信？
就咁camera scan個QR code已經用得

試過收工時間送上我屋企

應該只係賣左hiace佬拎貨派個part／派送點個part？
機埸個堆hub應該仲係直營
即係食豬頭骨

供應鏈應該係幫大公司
管倉/由A點運野去B點

Supply Chain 無錢賺 55億緊係賣

美dhl撤資？